【華為「死機」】大批港用家無法開機 疑更新檔出問題

被美國下行政命令封殺的中國通訊巨企華為，疑手機有系統更新檔出現問題，導致大批本港用家的手機，相信在更新過後無法正常啟動「死機」，今早大批華為用家，湧上華為位於旺角的客戶服務中心了解情況，部份用家更不滿手機無法使用而鼓譟。現場所見，死機問題並不局限於特定型號的華為手機，不同型號的新舊款華為手機都遇上同樣問題。《蘋果》正向華為了解情況。
讀者羅小姐表示，使用華為Mate 9手機，今早起身使用手機時，發現手機無法啟動登入，只一直停留在系統恢復模式的畫面，於是帶着手機去到華為在旺角的客戶服務中心，但職員了解狀況後，亦無法解釋手機故障的原因，只表示其中一個救機方法，就是幫她將手機重設，但手機內的所有資料將會被刪除，令羅小姐甚感不滿及無奈。
《蘋果》今早去到華為的客戶服務中心，發現中心內外已擠滿約30名用家，當中大部份人所遇到的情況跟羅小姐一樣，人潮直至中午仍未見有減退迹象，陸續有用家到場了解死機情況，其間有輪候者不滿鼓譟。
Mate 9用家劉先生稱，今早打開手機時，「彈咗個系統更新，唔知update啲咩音樂程式，更新後就彈去恢復模式畫面，熄都熄唔到」。
Mate 10用家李先生表示，昨晚仍能正常使用手機，但今早6時起床開機時，發現「畫面停咗喺度(恢復模式)，開唔到機」，於是到華為客戶服務中心，但中心職員向他表示要立即救機的話，只能重設系統「鏟晒佢」。李先生接受重設手機，等候1小時後，取回的手機已可正常運作，但之前儲存在手機的所有資料，全部被刪除。
Mate 10 pro用家黃小姐稱，凌晨2時手機仍然正常，但到凌晨4時許看手機時，便發現手機停在系統恢復模式的畫面，估計是手機自動更新時出現問題，客戶服務中心職員未能交代故障原因。
黃說：「佢哋未答到任何嘢，佢哋都好亂，可能未收到指引。」職員向黃小姐提議重設手機系統，但由於手機內有黃小姐已離世媽媽的珍貴短片及相片，黃小姐希望救回資料，所以只能「擺低部機」，交客戶服務中心處理，但據悉需時數日。

抵死

職員向黃小姐提議重設手機系統，但由於手機內有黃小姐已離世媽媽的珍貴短片及相片，黃小姐希望救回資料，所以只能「擺低部機」，交客戶服務中心處理，但據悉需時數日。

有好多野想講 但冇野了

扣分

人類總要犯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯！

同 wannacry 爆發時一樣